# FAQ

本章节记录开发者可能会遇到的常见问题。如果你的问题在这里没有描述，你可以直接去仓库地址提 [issue](https://github.com/ykfe/ssr/issues)

## 404 500 异常处理

本章节讲述如何特殊自定义处理 `404`, `500` 等异常情况。

以 `404` 为例，我们在中间件中处理异常情况，以下代码以服务端使用 [Midway.js](https://www.yuque.com/midwayjs/midway_v2/web_middleware#ML31g) 为例讲述如何使用

```js
// /src/middleware/NotFound.ts
import { Provide } from '@midwayjs/decorator'
import { IWebMiddleware, IMidwayWebNext } from '@midwayjs/web'
import { Context } from 'egg'

@Provide()
export class NotFoundMiddleware implements IWebMiddleware {
  resolve () {
    return async (ctx: Context, next: IMidwayWebNext) => {
      await next()
      if (ctx.status === 404) {
        // 手动建立 /web/pages/404 相关文件 
        ctx.redirect('/404')
      }
    }
  }
}

// /src/config/config.default.ts
config.middleware = [
  'notFoundMiddleware'
];

```

在检测到 `status` 异常后，我们有两种处理方案。

- 通过 `ctx.body` 渲染一些简单的提示

```js
if (ctx.status === 404) {
  ctx.body = "404 Not Found"
}
```

也可以服务端使用模版引擎来渲染一些内容丰富的错误界面。此方案在传统场景使用较多。但在 `ssr` 场景我们可以有更加优秀的处理方案

- 重定向到错误路由，且创建路由对应的前端页面

```js
if (ctx.status === 404) {
  ctx.redirect('/404')
}

// controller
@Get('/404')
async handler (): Promise<void> {
  try {
    this.ctx.apiService = this.apiService
    this.ctx.apiDeatilservice = this.apiDeatilservice
    const stream = await render<Readable>(this.ctx, {
      stream: true
    })
    this.ctx.body = stream
  } catch (error) {
    console.log(error)
    this.ctx.body = error
  }
}

```

在检测到错误发生后，我们重定向到 `/404` 路由, 且 `controller` 中定义对该 `path` 的处理逻辑，进行服务端渲染的页面逻辑处理。此时我们可以创建 `web/pages/404` 文件夹。这样我们便可以使用前端组件来开发我们的错误提示页面。可以进行非常丰富的页面内容提示

`500` 错误及其他状态码错误处理方式同上
## Vue2 全局注册组件

之前传统 SPA 客户端应用写在 `main.js` 中的全局注册组件方法可以无缝搬迁到 `layout/App.vue` 当中

```html
// layout/App.vue

<template>
  <div id="app">
    <router-view />
  </div>
</template>

<script>
// 在这里可以进行一些全局组件的注册逻辑
export default {

}
</script>

```

## Serverless 发布失败

`Serverless` 场景下发布失败有两种情况

- 发布超时
- 包大小压缩后超过 50MB

### 发布超时

参考[文档](https://www.yuque.com/midwayjs/midway_v2/deploy_aliyun_faq),在 `Mac` 环境通过修改家目录下的阿里云配置文件修改超时时间 `~/.fcli/config.yaml` ，`~` 代表家目录即 `/Users/${userName}`, `Windows` 环境同理，在对应目录找到该文件

### 包大小超出

由于 `ssr` 场景我们需要开启 `external` 选项，我们需要将 `node_modules` 上传到云服务上。但我们在发布时只会安装 `dependencies` 依赖。绝大部分情况下包大小不会超过 50MB，如果确实是因为 `dependencies` 依赖大小超出，可以配置 [whiteList](./api$config#whiteList) 来将该依赖与服务端 `bundle` 打在一起。若能正常运行，则可以将该依赖移除 `dependencies` 加入 `devDependencies`，在发布时则不会安装该依赖
## Vue3 全局注册组件

由于 `Vue3` 创建 `app` 实例以及安装插件和注册自定义全局指令的方式与 `Vue2` 差别较大。

为了方便用户开发，我们会将框架底层创建的 `VueApp` 实例挂在 `window.__VUE_APP__` 上方，在服务端/客户端都能够访问该属性。但由于服务端和客户端环境有差异。我们不建议过度依赖该属性。

```js
// 在 layout/App.vue 中做一些全局的任务
const foo = window // error, 不要在这里去访问 window 此时 window 在服务端尚未创建

export default {
  // 在服务端渲染过程中我们只能够在 export 出的对象实际执行时才能够拿到服务端创建的  window 对象
  created () {
    const app = window.__VUE_APP__
    app.component('my-component', Component)
    app.use('xxxPlugin', Plugin)
  }
}
```

## Vue 注册自定义指令

自定义指令的处理比较特殊，我们需要在服务端定义自定义指令的转换规则，使得可以正常渲染。否则在生产环境构建时会提示错误并且不会生成最终的 `bundle` 文件。

参考讨论 [issue](https://github.com/vuejs/vitepress/issues/92) 以及 [issue](https://github.com/vuejs/vue-next/issues/3298)

我们了解到，需要在服务端 `render` 时定义自定义指令的转换规则。但其实我们大部分的自定义指令我们实际只希望它在客户端渲染过程中生效即可。

所以我们有两种解决方案分别是

- 通过 [ssrVueLoaderOptions](./api$config#ssrVueLoaderOptions) 选项自定义服务端自定义指令的转换规则
- 将使用到自定义指令的元素延迟渲染，使得其只在客户端渲染过程中进行

### 方案一

`config.js` 中修改 `ssrVueLoaderOptions`

```js
// config.js
const ssrTransformCustomDir = (dir, node, context) => {
  return {
    // do nothing
    props: []
  }
}

module.exports = {
  ssrVueLoaderOptions: {
    compilerOptions: {
      directiveTransforms: {
        focus: ssrTransformCustomDir
      }
    }
  }
}
```

### 方案二

参考 [如何让某个组件只在客户端渲染](./features$faq#如何让某个组件只在客户端渲染)

## Vue 修改路由钩子

在 `Vue2`, `Vue3` 中我们同样将 `vue-router` 创建出来的实例挂在了 `window.__VUE_ROUTER__` 上方，开发者也可以直接在组件中通过 `this.$router` 来获取。额外的在 `Vue3` 中你也可以直接通过 [useRouter](https://next.router.vuejs.org/guide/advanced/composition-api.html#accessing-the-router-and-current-route-inside-setup) 来直接拿到 `Router` 实例。

通过 `window.__VUE_ROUTER__.beforeEach` 等 `API` 来修改 `Router` 行为，我们建议该操作放在 `layout/App.vue` 中组件的 `mounted` 生命周期注册。

## Vue 添加路由行为

无需在创建路由时传入配置，可后续通过路由实例来修改路由行为。例如注册滚动行为，推荐在 `layout/App.vue` 中设置

```js
this.$router.options.scrollBehavior = (to, from, savedPosition) {
  // always scroll to top
  return { top: 0 }
}
```

## 使用Vue3国际化插件

在 `plugin-vue3` 中，我们已在底层对国际化所需要的 `Webpack-loader` 进行支持。详细见官方文档：https://vue-i18n.intlify.dev/guide/advanced/composition.html

安装最新版本的 `vue-i18n`

```shell
$ npm i vue-i18n@^9.0.0 --save
$ npm i @intlify/vue-i18n-loader@^2.0.3 --save-dev
```

在配置中启用

```js
// config.js
// 启用后构建时会使用相应 loader 进行构建
module.exports = {
  locale: {
    enable: true
  }
}
```

在 `layout/App.vue` 做配置初始化

```js
import { createI18n } from 'vue-i18n'

const i18n = createI18n({
  // 默认配置
  locale: 'en',
  messages: {},
  globalInjection: true,
  // 模式锁定，传统模式SSR有bug
  legacy: false
})

export default {
  created () {
    const app = window.__VUE_APP__
    app.use(i18n)
  }
}
```

组件中使用

```html

<template>
  <div>
    <select v-model="$i18n.locale">
      <option value="en">
        en
      </option>
      <option value="ja">
        ja
      </option>
    </select>
    <p>{{ t('named', { msg }) }}</p>
    <p>{{ t('list', [msg]) }}</p>
    <p>{{ t('literal') }}</p>
    <p>{{ t('linked') }}</p>
  </div>
</template>

<script>
import { computed } from 'vue'
import { useI18n } from 'vue-i18n'
export default {
  setup () {
    const { t } = useI18n({
      messages: {
        useScope: 'local',
        en: {
          msg: 'hello',
          named: '{msg} world!',
          list: '{0} world!',
          literal: "{'hello'} world!",
          the_world: 'the world',
          dio: 'DIO:',
          linked: '@:dio @:the_world !!!!'
        },
        ja: {
          msg: 'こんにちは',
          named: '{msg} 世界！',
          list: '{0} 世界！',
          literal: "{'こんにちは'} 世界！",
          the_world: 'ザ・ワールド！',
          dio: 'ディオ:',
          linked: '@:dio @:the_world ！！！！'
        }
      }
    })

    const msg = computed(() => t('msg'))

    return { t, msg }
  }
}
</script>

<style>

</style>

```

## 使用 UI 框架

`React` 场景下我们已经对 [antd](https://ant.design/) 进行兼容，`Vue` 场景已经对 [vant](https://vant-contrib.gitee.io/vant/#/) [ant-design-vue](https://antdv.com/docs/vue/introduce-cn/) 进行兼容，可以直接在组件中引用无需做任何额外配置。

### 使用方式

安装对应 `ui` 库相关依赖后可直接按需导入的方式使用

#### antd

```shell
$ npm install antd
```

```js

import { Button } from 'antd'

<Button><Button>
```

#### vant

```shell
$ npm install vant@next # vant in vue3
```

```html
// 单个文件中使用
<template>
  <Button>button</Button>
</template>
<script>
import { Button } from 'vant'

export default {
  components: {
    Button
  }
}
</script>
```

```html
// 全局使用
// layout/App.vue
<template>
  <van-button type="primary">主要按钮</van-button>
</template>
<script>
import { Button } from 'vant'

export default {
  components: {
    Button
  },
  created() {
    const app = window.__VUE_APP__
    app.use(Button)
  }
}
</script>
```
### 原理

若开发者需要使用其他 UI 框架不做额外配置是一定会报错的。这里以 [vant](https://vant-contrib.gitee.io/vant/#/) 举例子，讲述如何引入。

`注: 本框架底层已经支持直接使用 antd, vant UI 框架，下列代表只是讲述原理，无需重复配置`

```js
import Button from 'vant/lib/button';
import 'vant/lib/button/index.less'; // 手动导入的情况这里建议使用这种方式来导入样式文件而不是 import 'vant/lib/button/style' 这样导入的是一个 js 文件
```

使用手动按需引入的情况几乎不会出任何问题。但要注意

1. 必须使用 `lib` 目录下的文件，不要用 `es`，`es` 模块在服务端无法解析  
2. 如果是直接 `import *.css|less` 文件则不会有问题，但很多 UI 框架例如 `antd`, `vant` 这些都会都导出一个 `js` 文件去 `require` 要用到的 `css|less` 文件，这种情况不做额外配置是一定会出错的  
3. 样式可能会缺漏，因为导出的 `js` 文件除了包含组件本身的样式还会包含一些公共样式

所以为了实现按需引入且保证样式的完整性，我们需要使用 `babel-plugin-import` 且需要在服务端做特殊处理, 这里需要额外在 `config.js` 配置白名单，使得服务端打包的时候让 `Webpack` 去处理这种类型的 `js` 文件

```js
// config.js

module.exports = {
  whiteList: [/vant.*?style/]
}

```

以 `antd/vant` 为例，它导出的是 `lib/Button/style/index.js` 文件 负责加载 `less` 文件, `lib/Button/style/css.js` 负责加载 `css` 文件

使用 `babel-plugin-import` 来进行按需导入除了上面提到的 `whiteList` 配置之外还需要创建 `babel.config.js`

```js
// babel.config.js

module.exports = {
  plugins: [
    ['import', {
      libraryName: 'vant',
      libraryDirectory: 'lib', // 这里一定要用 lib
      style: true // true 代表 style/index.js 会加载 less 类型的文件
    }, 'vant']
  ]
};
```

上述配置通过后，可通过按需引入的方式来引入组件

```js
import { Button } from 'antd'
import { Button } from 'vant'
```

## 前端组件加载图片

不建议图片资源放在 `web` 文件夹，对图片资源若非有小文件 `base64` 内联或者 `hash` 缓存的需求是不建议用 `Webpack` 去处理的，这样会使得 `Webpack` 的构建速度变慢。

建议放在默认的静态资源文件夹即 `build` 文件夹，即可通过 `<img src="/foo.jpg">` 即可引入。由于 [egg-static](https://github.com/eggjs/egg-static) 支持数组的形式，也可以自行在根目录下创建 `public` 文件夹用于存放图片等静态资源。但记住这里需要额外将 `public` 文件夹设置为[静态资源文件夹](https://github.com/ykfe/ssr/blob/dev/example/midway-vue3-ssr/src/config/config.default.ts#L15)

## 如何支持 Sass|Scss

框架默认使用 `less`，同样框架并不建议使用 `Sass|Scss`，若需要使用可直接添加以下配置开启，使用框架提供的 `setStyle` 方法来快速的添加样式处理规则

需 `version >= 5.5.48`

```shell
$ yarn add sass sass-loader@^10.0.0 -D # 必须安装 ^10.0.0 版本的 sass-loader
```

```js
const { setStyle } = require('ssr-server-utils')

module.exports = {
  chainBaseConfig: (chain) => {
    // setStyle 的详细入参类型可查看  https://github.com/ykfe/ssr/blob/dev/packages/server-utils/src/webpack/setStyle.ts
    setStyle(chain, /\.s[ac]ss$/i, {
      rule: 'sass',
      loader: 'sass-loader',
      modules: false, // 是否开启 css-modules, Vue 场景不建议开启，直接用 scoped 功能代替即可
      importLoaders: 2 // 参考 https://www.npmjs.com/package/css-loader#importloaders
    }, true) // React 场景为 true, Vue 场景为 false
  }
}
```

如何配置 `sass-loader` 请参考[文档](./api$config#css) 

## Sass 场景使用 Vite 构建报错

若遇到 `Sass` + `Vite` 报 `Uri.base` is not supported 的错误，参考该 [issue](https://github.com/vitejs/vite/issues/2240)

`layout/index.vue` 中加入该代码即可

```js
export default {
  props: ['ctx'],
  created () {
    global.location = {
      href: this.ctx.request.url
    }
  }
}
```

## 是否考虑支持 SSG 静态渲染

参考该 [issue](https://github.com/ykfe/ssr/issues/75) 目前没有支持 `SSG` 的打算。个人认为这是一个伪需求。若后来的开发者仍然有支持 `SSG `的需求。可以回复该 `issue`,后续将会根据人数决定是否框架原生支持。

## 如何降级为客户端渲染

在本地开发测试时我们可以通过在请求 `url` 的 `query` 后面添加 `?csr=true` 来以客户端渲染模式进行渲染。

在正式的线上应用执行阶段。我们一般使用以下方式来进行降级

## 指定页面 ssr

开发者或许需要针对某些页面进行服务端渲染，某些页面不需要。得益于 `ssr` 的强大设计，此功能完全不需要框架底层支持，直接在业务代码实现即可。

```js
import { render } from 'ssr-core-vue3'
// 开发者可以在 controller 中根据不同的 path 使用不同的运行配置来决定当前的渲染模式

@Controller('/')
const stream = await render<Readable>(this.ctx, {
  mode: 'csr'
})
```

### 通过 config.js

发布的时候支持2种模式，默认是`mode: 'ssr'`模式，你也可以通过 config.js 中的 `mode: 'csr'` 将csr设置默认渲染模式。

### 通过 core 模块提供的 render 方法降级

`ssr-core-react` 和 `ssr-core-vue` 模块均支持该方式  

在应用执行出错 catch 到 error 的时候降级为客户端渲染。也可根据具体的业务逻辑，在适当的时候通过该方式降级 `csr` 模式

```js
import { render } from 'ssr-core-react'

try {
  const htmlStr = await render(this.ctx)
  return htmlStr
} catch (error) {
  const htmlStr = await render(this.ctx, {
    mode: 'csr'
  })
  return htmlStr
}
```

当 `server` 出现问题的时候，这样的容灾做法是比较好的。更好的做法是网关层面，配置容灾，将请求打到cdn上。

### 通过类似于 ActiveMQ、RabbitMQ、RocketMQ、Kafka 等消息中间件或者实时的接口请求来读取配置

代码修改很简单。

```js
const config = await http.get('xxx') // 通过接口|消息中间件拿到实时的config，可以做到应用不发版更新渲染模式
const htmlStr = await render(this.ctx, config)
```

此种场景多用于应急预案处理。

## 如何自定义页面标题, meta 等信息

开发者需要想清楚修改 `meta` 等 `head` 信息的目的是什么。如果只是单纯的前端页面展示，那么只需要在客户端通过 `document.title = xxx` 形式来修改即可。如果是为了满足 `SEO` 爬虫需求，则需要在服务端支出时渲染正确的信息。

本框架不需要也不会提供类似 `next/head`, `react-helment` 之类的解决方案，这是完全没有必要的。 

由于我们 `All in jsx/Vue SFC`, 这块的实现也是非常简单的。`layout` 在服务端被渲染时可以拿到请求的 `ctx`，根据 `ctx` 上的信息来 `render` 不同的生成结果

`Vue` 使用方式如下

```html
<template>
  <!-- 注：Layout 只会在服务端被渲染，不要在此运行客户端有关逻辑 -->
  <!-- 页面初始化数据注入内容已经过 serialize-javascript 转义 防止 xss -->
  <html>
    <head>
      <meta charSet="utf-8">
      <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
      <meta name="theme-color" content="#000000">
      <title v-if="ctx.request.path === '/'">
        首页
      </title>
      <title v-if="ctx.request.path.match('/detail')">
        详情页
      </title>
      <!-- 这里可以用 map 来简化代码 -->
       <title>
        {{ pathToTitle(ctx.request.path) }}
      </title>
      <!-- 初始化移动端 rem 设置，如不需要可自行删除 -->
      <slot name="remInitial" />
      <!-- 用于通过配置插入自定义的 script 为了避免影响期望功能这块内容不做 escape，为了避免 xss 需要保证插入脚本代码的安全性  -->
      <slot name="customeHeadScript" />
      <slot name="cssInject" />
    </head>
    <body>
      <div id="app">
        <slot name="children" />
      </div>
      <slot name="initialData" />
      <slot name="jsInject" />
    </body>
  </html>
</template>

<script>
export default {
  props: ['ctx', 'config'],
  data() {
    return {
      pathMap: {
        '/': "首页",
        '/detail': "详情页",
      }
    }
  },
  created () {
    console.log(this.ctx.request.path)
  },
  methods: {
    pathToTitle(path) {
      // 需要模糊匹配的话可以采用 path-to-regexp 之类的方式
      return this.pathMap[path]
    }
  }
}
</script>

<style lang="less">
@import './index.less';
</style>

```

`React` 使用则更简单 

```js
const Layout = (props: LayoutProps) => {
  // 注：Layout 只会在服务端被渲染，不要在此运行客户端有关逻辑
  const { injectState } = props
  const { injectCss, injectScript } = props.staticList!
  return (
    <html lang='en'>
      <head>
        <meta charSet='utf-8' />
        <meta name='viewport' content='width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no' />
        <meta name='theme-color' content='#000000' />
        <title>{props.ctx.request.path === '/' ? '首页' : '其他页面'}</title>
        <script dangerouslySetInnerHTML={{ __html: "var w = document.documentElement.clientWidth / 3.75;document.getElementsByTagName('html')[0].style['font-size'] = w + 'px'" }} />
        { injectCss }
      </head>
      <body className={styles.body}>
        <div id='app'>{ props.children }</div>
        { injectState }
        { injectScript }
      </body>
    </html>
  )
}

```

上述的 `html` 基础信息设置。是发生在请求到达服务器时的逻辑。当前端页面通过前端路由跳转时此时并不会向服务器发起请求。如果你需要在这种场景修改 `title` 那么你应该需要使用 `document.title`，我们推荐你在 `layout fetch` 中进行该操作。该文件将会在每个页面渲染时都被调用。根据 `pathname` 判断当前页面并且设置 `title`

## 如何解决服务端访问不可访问的对象的问题

`SSR` 是近几年才火热的话题，如果是新的项目且开发人员对 `SSR` 有较深的认知，那么在设计应用的过程中就会有意识的去避免在服务端访问客户端对象的情况。但在老项目或者老的第三方库/框架，或者是开发人员对SSR理解不深刻的情况下，会出现很多类似 `window is not defined` 的错误。

先说前言，个人是不推荐用 `jsdom` 来在服务端模拟客户端环境，这样最多只能模拟最外层的对象例如 `window document` 但如果要访问更深层次的对象例如 `document.getElementById` 则还是会报错。且这种方式新增了一堆很 `dirty` 的代码且不利于 debug 容易造成未知的问题。  

自己的代码我们可以控制，那么如果有第三方模块犯了这种问题应该如何解决呢。在有能力给第三方模块提PR的时候还是建议以PR的形式进行修复。否则情况基本无解，只能够将这部分代码降级到客户端去运行。例如 `antd-pro` 的代码中就存在非常多的这种问题导致无法在服务端运行

比较好的做法，`axios` 就会根据你当前的环境来决定到底是用 `xhr` 对象还是用 `http` 模块来发起请求。如果没办法改动第三方模块，我们可以在代码中延迟加载这些模块，让它在客户端执行的时候被调用。  

### 解决方式

1. 使用本应用提供的 `__isBrowser__` 常量来判断，一些模块直接在顶层就使用浏览器元素直接 `import` 就会出错，例如引入 `jquery` 可以使用以下引入方式  
   
```js
import $ from 'jquery' // error
const $ = __isBrowser__ ? require('jquery') : {} // true

// vue + vite
async created () {
  // import syntax used in vite scene will return a promise object
  const $ = __isBrowser__ ? await import('jquery') : {}
  this.$ = $
}
// react + vite
let $ = {}
export default  (props: SProps) => {
  useEffect(() => {
    initJquery()
  }, [])
  const initJquery = async () =>{
    $ = await import('jquery')
  }
}
```

2. 在 `didMount` 生命周期加载模块

```js
class Page {
    this.state = {
        $: {}
    }
    componentDidMount () {
        this.setState({
            $: require('jquery')
        })
    }
}
```

3. 如果某个组件调用的方法一定要使用浏览器对象才能得到结果，那么只能将该组件放到客户端进行render了，参考下文的 `onlyCsr`

`__isBrowser__` 结合 `onlyCsr` 可以解决所有遇到的问题  

`注: 不要想着在服务端去访问客户端对象，这意味着你 or 开发第三方模块的人对React SSR的理解不够, 虽然这一开始会导致一定的错误，但对于你去理解SSR的执行机制以及分清楚Server/Client两端的区别帮助很大`

## 如何让某个组件只在客户端渲染

我们有时候会遇到某个组件强依赖了浏览器元素导致无法在服务端渲染，这时候需要针对该组件让其只在客户端进行渲染。  

`React` 场景下只需要用 `onlyCsr` 高阶组件包裹一下即可

```shell
$ yarn add ssr-hoc-react
```

```js
import { onlyCsr } from 'ssr-hoc-react'

export default onlyCsr(myComponent)
```

由于 `Vue2` 对 `HOC` 的支持不友好写起来比较麻烦，这里建议有需要用户手动来实现该功能

1. 组件新增 `data` 选项 `isClient`  
2. 在 `mounted` 生命周期设置 `isClient` 为 `true`  
3. 当 `isClient` 为 `true` 时，渲染真正的组件内容，否则只需要渲染一个空的 div  

```js
<template>
  <div v-if="isClient">{xxx}</div>
  <div v-else></div>
</template>

export default {
  data () {
    return {
      isClient: false
    }
  }
  mounted () {
    this.isClient = true
  }
}
```

### Vue3 只在客户端渲染

在 `Vue3` 中我们可以通过 `setup` 来方便的编写一个 `onlyCsr` 

```js
import { onlyCsr } from 'ssr-hoc-vue3'

<template>
  <onlyCsr>
    <myComponent>
  </onlyCsr>
</template>

<script>
// 在这里可以进行一些全局组件的注册逻辑
export default {
  components: {
    onlyCsr
  }
}
</script>
```

`onlyCsr` 的实现原理同样很简单如下

```js
import { ref, onMounted, defineComponent } from 'vue'

export const onlyCsr = defineComponent({
  setup (_, { slots }) {
    const show = ref(false)
    onMounted(() => {
      show.value = true
    })
    return () => (show.value && slots.default ? slots.default() : null)
  }
})

```

## 解决服务端代码加载 ESM 格式的模块

这种问题相比于代码调用了浏览器对象导致的错误好解决很多。在 `Node.js` 环境中我们无法直接的运行 `ESM` 格式的代码, 开发者可以通过 [whiteList](./api$config#whiteList) 配置，来将这部分第三方模块的代码进行 `Webpack` 处理后再给到服务端去调用。但这会导致服务端构建后的文件体积增大，会稍稍拖慢构建运行速度。

## 代码分割常见问题

`注意：在 >=5.5.73 版本中框架已经支持绝大部分情况下开发者可能会遇到的异步文件加载的问题会自动切割出最优的文件以及自动预加载所需样式文件，所以理论上不需要开发者修改任何默认的 splitChunks 配置`

框架使用 `splitChunks` 的 `chunks: 'all'` 选项来进行代码分割配置参考该[文件](https://github.com/ykfe/ssr/blob/dev/packages/plugin-react/src/config/client.ts#L31)。该配置能够保证最佳的代码尺寸。

但可能会带来一定的体验问题需要手动解决。使用该配置 `webpack` 将会对不同页面的重复引入模块进行代码单独分块。这其中包含了 `css chunks` 和 `js chunks`，`js chunks` 不会对体验造成影响。`webpack runtime` 将会自行判断当前页面应该去加载哪些 `chunk`。但 `css chunks` 的分块可能会造成 `css` 闪烁。这是因为我们的 `css chunks` 是动态加载的而不是一开始就全部注入到页面头部的。也就是当我们的 `runtime~js` 文件执行的时候我们才能够知道当前页面需要去加载哪些 `css chunks`。

### 延迟加载部分代码

当我们只有某个页面使用到了某个模块时，我们可以将该模块进行切割，使得只在跳转到该页面时进行加载，例如我们只有详情页会用到 `ant-design-vue`。这时候我们就可以对 `ant-design-vue` 进行独立的提取操作

```js
module.exports = {
  chainClientConfig: chain => {
    console.log(chain.optimization.get('splitChunks'))
    const splitChunksOptions = chain.optimization.get('splitChunks')
    splitChunksOptions.cacheGroups.vendorsAntd = {
      test: /node_modules\/(.*)?ant-design-vue/,
      priority: 10,
      name: 'chunks-antd'
    }
  }
}

```

### 点击事件失效

`注意：如果发生了这种情况请不要自己指定 splitChunksOptions.cacheGroups 的 name 属性，否则可能需要开发者手动加载该 chunk，继承框架默认的 name 配置，应用将会根据页面自动加载当前页面可能会用到的 chunk js`

若代码切割后发现点击事件等事件失效。那么很有可能原因是切割后首页页面没有加载完全首页所需要的 `[name.chunk.js]`。例如我们进行代码切割后很可能会将首页与其他页面重复的模块进行切割生成 `0.chunk.js` 等形式的文件。此时首页页面需要加载该文件才能够正确的激活对应的组件 `DOM`。可以通过[extraJsOrder](./api$config#extraJsOrder)引入额外生成的 `chunk`

总的来说这种情况一旦发生就比较麻烦也没有什么必要去切割这种情况，因为即使切割成了独立 `chunk` 首页仍需要加载完该 `chunk` 后才是一个可用状态，也可以通过 `splitChunksOptions.minSize` 来配置超出多少体积时才进行切割，来减少这种情况的处理。`splitChunksOptions.minChunks` 指定拆分前必须共享模块的最小 chunks 数。具体配置参考 [Webpack SplitChunks](https://webpack.docschina.org/plugins/split-chunks-plugin/#splitchunksminchunks)

### 样式闪烁

`注意：在 >=5.5.73 版本中框架已经添加了自动预加载异步 css chunks 的逻辑，理论上不会出现样式闪烁的问题，若开发者仍然出现，请联系官方开发者排查问题`

最常遇到的问题就是样式闪烁。一旦首页和其他页面存在了重复模块并且被切割成独立 `chunk` 后这部分模块的 `css` 就存在闪烁的可能。

举个例子：当我们的首页和详情页面都用到了 `搜索框组件` 和 `antd` 中的组件。此时 `搜索框组件` 和 `antd` 中的组件的代码便会单独分块进行构建加载。会导致的现象就是 `搜索框组件` 和 `antd` 中的组件的样式会闪烁。

针对这种问题我们有两种解决方案

#### 提前加载样式文件

针对这种情况我们的样式文件不能够再放到具体的组件中去加载，只能够提前一步在更上层进行加载。

例如我们可以将 `搜索框组件` 的样式放在 `common.less` 当中在 `App.vue|tsx` 层面进行加载。

针对 `antd` 等第三方组件库的样式我们可以在 `App.vue|tsx` 提前加载具体组件的样式例如 `import 'antd/lib/button/style/index'` 或者是直接加载整个 `antd` 的样式 `import "antd/dist/antd.css";`

#### 将 css 提取为一个大文件

我们可以通过 `chainClientConfig` 中配置 `splitChunks` 来自由的控制代码的切割，例如我们可以将应用所有的 `css` 文件都打包成一个文件来加载不进行分块。但注意若同时生成了 `styles.chunk.js` 文件则需要手动引入，否则 `ui 组件` 点击事件会失效。如何引入参考[extraJsOrder](./api$config#extraJsOrder)

```js
// 将所有的样式文件都打包成一个 styles.chunk.css 文件
module.exports = {
  chainClientConfig: chain => {
    const splitChunksOptions = chain.optimization.get('splitChunks')
    splitChunksOptions.cacheGroups.styles = {
        test: /\.(css|less)$/,
        chunks: 'all',
        priority: 10,
        enforce: true
    }
    // 若使用以下配置可提取为一个 styles.chunk.css 文件，但会额外生成 styles.chunk.js 文件都需要在页面加载才能够正常使用
    // splitChunksOptions.cacheGroups.styles = {
    //   name: 'styles',
    //   test: (m, c, entry = 'app') => m.constructor.name === 'CssModule',
    //   chunks: 'all',
    //   priority: 10,
    //   enforce: true
    // }
  }
}

```
#### 使用 chunks: initial (不推荐)

此配置将会使用 `chunks: initial`，作为构建配置每一个页面 `chunk` 包含的都是当前页面依赖的所有代码。适用于对代码包大小不敏感的应用。如果开发者不熟悉 `splitChunks` 的优化。直接使用以下配置，但可能会导致模块的重复打包，造成代码冗余

```js
module.exports = {
  chainClientConfig: chain => {
    const splitChunksOptions = chain.optimization.get('splitChunks')
    splitChunksOptions.chunks = 'initial'
  }
}
```

## Proxy 转发 POST 请求失败

某些用户反馈使用 `config.proxy` 转发 `POST` 请求时会失败，可能是因为 `Midway.js` 底层使用的 `egg` 自带的 `bodyParser` 导致的。如果你遇到了该问题可以尝试以下解决方案。

1. 关闭 `bodyParser`

```js
// config.default.ts

config.bodyParser = {
  enable: false
}
```

2. 发起请求时指定正确的 `content-type`。以 `axios` 为例子

```js
axios({
  url: 'xxx',
  method: 'POST',
  headers: { 'content-type': 'text/json' },
  data: {
    foo: 'bar'
  }
}).then(res => {
  console.log(res)
}).catch(err => {
  console.log(err)
})
```

## 页面刷新 404

如果你仔细阅读了 [本地开发](./features$develop) 那么你应该知道该问题为什么会出现。

很明显你只注册了前端路由而没有对应的服务端路由。解决方式，`controller` 注册对应的服务端路由

```js
// controller/xxx.ts
@Get('/')
@Get('/detail/:id')
async handler (): Promise<void> {
  try {
    this.ctx.apiService = this.apiService
    this.ctx.apiDeatilservice = this.apiDeatilservice
    const stream = await render<Readable>(this.ctx, {
      stream: true
    })
    this.ctx.body = stream
  } catch (error) {
    console.log(error)
    this.ctx.body = error
  }
}
```

## 兼容低端浏览器

如果开发者需要兼容低端浏览器，我们提供了选项来使得开发者可以直接使用。但此选项会导致构建出来的 `bundle` 体积变大。请视情况开启

参考 [corejs](./api$config#corejs) 选项

## 从传统 React|Vue 项目迁移

请开发者先阅读[文档](./why#什么情况下你应该选择%20ssr%20框架)后明确迁移的目的和背景，本框架相比于 `vue-cli`, `create-react-app` 创建的项目对开发者的心智要求更高。不建议迁移代码量庞大的旧应用除非项目主导者精通服务端渲染的每一个细节，若明确迁移目的后可按照以下方式迁移。

### 路由结构迁移

本框架默认推荐使用约定式路由，虽然也可以支持约定式路由但这并不是我们推荐的做法。若旧应用使用约定式路由则需要首先按照本框架的[规范](./features$feRoutes)生成对应的约定式路由

### fetch 逻辑迁移

传统 `spa` 应用的数据获取逻辑大多数是写在组件的生命周期当中。若你需要在服务端渲染的过程中或者是路由跳转的过程中自动的进行数据逻辑的获取。那开发者应该将这部分逻辑搬迁到 `fetch.ts` 文件当中并区分当前运行环境，参考[文档](./features$fetch)。若当前开发者技术栈是 `React` 并且之前使用了 `mobx`, `redux` 等数据管理库，则需要修正为 `context` 来实现。

### 构建逻辑迁移

本框架的应用构建逻辑相比于 `vue-cli` 的配置而言显得无比清晰。若旧应用在使用这些脚手架时没有进行自定义的构建逻辑则可以直接迁移。若使用了自定义的构建逻辑则需要兼容。本框架支持直接兼容 `vue-cli` 的部分构建配置。参考[文档](./api$config)

### 模块加载逻辑迁移

开发者在迁移过程中遇到的绝大多数问题都是第三方模块无法在服务端渲染中运行导致的错误。参考[文档](./features$faq#如何解决服务端访问不可访问的对象的问题)

### 样式迁移

框架默认支持 `less` 作为样式预处理器，若需要使用 `sass` 参考[文档](./features$faq#如何支持%20Sass|Scss)。`React` 场景只支持 `css modules` 的形式，若需要使用全局样式，则需要使用 `:global` 的语法
### 封装双端通用的请求

推荐用 [axios](https://www.npmjs.com/package/axios) 来发起 `http` 请求会自动根据当前环境判断应该使用 `xhr` 还是 `http` 模块发起。针对 `cookie` 的携带，客户端请求时同源请求会自动带上 `cookie` 当跨域请求时需要通过 `withCredentials` 配置来带上 `cookie`。服务端请求时可以通过 `ctx.req.cookies` 具体查看对应服务端框架文档拿到当前请求 `cookie`

## 前端文件类型检查

默认 `Webpack` 构建前端文件时不会进行类型检查，原因如下

- `type check` 很慢，`esbuild`, `swc` 都不带 `type check`
- 开发时可借助 `VSCode` 的 `type check` 功能
- 服务端代码会强制检查类型 `Nest.js/Midway.js`，前端代码多变需要大量使用 `nocheck/ignore`
- 有需要可以单独跑一遍 `tsc` 或者 `fork-ts-checker-plugin`

若需要进行检查参考如下代码

```js
module.exports = {
  chainClientConfig: chain => {
    const ForkTsCheckerWebpackPlugin = require('fork-ts-checker-webpack-plugin') // npm i fork-ts-checker-webpack-plugin -D
    chain.plugin('typecheck').use(new ForkTsCheckerWebpackPlugin({
      typescript: {
        configFile: './web/tsconfig.json' // 指定 tsconfig 文件
      }
    }))
  }
}
```

## 使用 svg-sprite-loader

参考下方代码

```js

const { resolve } = require('path')
module.exports = {
  chainBaseConfig: chain => {
    chain.module
      .rule('images')
      .exclude
      .add(resolve(process.cwd(), './web/assets/icon'))
      .end()

    chain.module.rules.delete('svg')

    chain.module
      .rule('svg')
      .test(/\.(svg)(\?.*)?$/)
      .include
      .add(resolve(process.cwd(), './web/assets/icon'))
      .end()
      .use('svg-sprite-loader')
      .loader('svg-sprite-loader')
      .options({ symbolId: '[name]' })
  }
}

```